[
{
  "ID": 1,
  "Tema": "CIENCIAS",
  "Tipo": "Ordered Choice",
  "Pregunta": "Ordene de MAYOR A MENOR los siguientes objetos hogareños según su nivel de radiación electromagnética emitido (el máximo recomendado es 100 microTeslas)",
  "Respuesta": "2,1,4,3",
  "Opcion 1": "Televisor de tubo CRT",
  "Opcion 2": "Microondas",
  "Opcion 3": "Imanes del delivery",
  "Opcion 4": "Heladera",

  "Texto respuesta": "El microondas emite a  3 cm entre 73 y 200µ, y a 30 cm entre 4 a 8 µT. "
},
{
  "ID": 2,
  "Tema": "ARTE",
  "Tipo": "Multiple Choice Simple",
  "Pregunta": "¿Cuál es el disco más vendido de la historia?",
  "Respuesta": "4",
  "Opcion 1": "Revolver (Los Beatles)",
  "Opcion 2": "Greatest Hits (Queen)",
  "Opcion 3": "mp3 (Emilia)",
  "Opcion 4": "Thriller (Michael Jackson)",
  "Opcion 5": "Back to Black (Amy Winehouse)",
  "Texto respuesta": "El disco más vendido de la historia es Thriller, de Michael Jackson. Se estima que ha vendido entre 51 a 65 millones de álbumes."
},
{
  "ID": 3,
  "Tema": "CIENCIAS",
  "Tipo": "Verdadero Falso Simple",
  "Pregunta": "El punto de ebullición del agua a 3300m del mar es 100 grados centígrados",
  "Respuesta": "2",
  "Opcion 1": "Verdadero",
  "Opcion 2": "Falso",
  "Texto respuesta": "En la altura, la temperatura de ebullición es menor por la mayor presión atmosférica"
},
{
  "ID": 4,
  "Tema": "CIENCIAS",
  "Tipo": "Multiple Choice Simple",
  "Pregunta": "Qué significa ADN?",
  "Respuesta": "2",
  "Opcion 1": "Acido Dehidro Nitrogenado",
  "Opcion 2": "Acido Desoxi Ribonucléico",
  "Opcion 3": "Antes de Navidad",
  "Opcion 4": "Acid Desoxiribonucleic",
  "Texto respuesta": "say no more..."
},
{
  "ID": 5,
  "Tema": "COMPUTACION",
  "Tipo": "Verdadero Falso Simple",
  "Pregunta": "Smalltalk es un lenguaje de programación muerto",
  "Respuesta": "2",
  "Opcion 1": "Verdadero",
  "Opcion 2": "Falso",
  "Texto respuesta": "Eee...  no vimos nada!"
},
{
  "ID": 6.0,
  "Tema": "DEPORTES",
  "Tipo": "Multiple Choice Simple",
  "Pregunta": "Qué equipos del fútbol argentino nunca ganaron una copa libertadores?",
  "Respuesta": "2,5",
  "Opcion 1": "San Lorenzo",
  "Opcion 2": "Newells",
  "Opcion 3": "Racing",
  "Opcion 4": "Vélez",
  "Opcion 5": "Lanús",
  "Texto respuesta": "Tanto Lanús como Newells fueron subcampeones pero nunca ganaron la copa"
},
{
  "ID": 7,
  "Tema": "DEPORTES",
  "Tipo": "Ordered choice",
  "Pregunta": "Ordene las siguientes superficies de juego de tenis de acuerdo a su velocidad, de LENTAS a RAPIDAS",
  "Respuesta": "3,2,1",
  "Opcion 1": "Carpeta sintética",
  "Opcion 2": "Cemento",
  "Opcion 3": "Polvo de Ladrillo Naranja",
  "Texto respuesta": "La superficie más rápida en el tenis es la carpeta sintética, no utilizada en torneos profesionales desde el 2008"
},
{
  "ID": 8,
  "Tema": "DEPORTES",
  "Tipo": "Multiple Choice Puntaje Parcial",
  "Pregunta": "Qué disciplinas no forman parte del DECATLON?",
  "Respuesta": "3,5",
  "Opcion 1": "Lanzamiento de disco",
  "Opcion 2": "Salto en largo",
  "Opcion 3": "Maratón",
  "Opcion 4": "Lanzamiento de jabalina",
  "Opcion 5": "Ciclismo",
  "Texto respuesta": "Ni maratón ni ciclismo forman parte del decatlón."
},
{
  "ID": 9,
  "Tema": "HISTORIA",
  "Tipo": "Multiple Choice Simple",
  "Pregunta": "¿En qué año se produjo el accidente nuclear de Chernobyl?",
  "Respuesta": "3",
  "Opcion 1": 1994,
  "Opcion 2": 1985,
  "Opcion 3": 1986,
  "Opcion 4": 1987,
  "Opcion 5": 1991,
  "Texto respuesta": "Ocurrió en 1986, y se conoció mundialmente la magnitud del accidente unas semanas después en Suecia cuando los sensores de radiación arrojaron valores inusuales. "
},
{
  "ID": 10,
  "Tema": "HISTORIA",
  "Tipo": "Verdadero Falso Penalidad",
  "Pregunta": "Nueva Orleans en Luisiana, Estados Unidos, fue colonia española",
  "Respuesta": "1",
  "Opcion 1": "Verdadero",
  "Opcion 2": "Falso",
  "Texto respuesta": "Desde 1762 hasta 1800 los territorios en torno al río Misisipi fueron españoles."
},
{
  "ID": 11,
  "Tema": "CIENCIAS",
  "Tipo": "Multiple Choice Penalidad",
  "Pregunta": "Para la mecánica cuántica, la luz ¿es una partícula o una onda?",
  "Respuesta": "4",
  "Opcion 1": "Onda",
  "Opcion 2": "Partícula",
  "Opcion 3": "Ninguna",
  "Opcion 4": "Ambas",
  "Texto respuesta": "La luz se comporta como una partícula o como una onda, segun la mecánica cuántica"
},
{
  "ID": 12,
  "Tema": "NATURALEZA",
  "Tipo": "Multiple Choice Simple",
  "Pregunta": "¿Cuál es el animal terrestre más grande ?",
  "Respuesta": "2",
  "Opcion 1": "Tiranosaurio Rex",
  "Opcion 2": "Elefante africano",
  "Opcion 3": "Ballena franca austral",
  "Opcion 4": "Godzilla",
  "Opcion 5": "Vaca Hereford con esteroides",
  "Texto respuesta": "El elefante africano alcanza un peso de hasta 7 toneladas, longitud de 10.6 m desde el tronco hasta la cola y altura promedio de 4.2 m al hombro."
},
{
  "ID": 13,
  "Tema": "CIENCIAS",
  "Tipo": "Multiple Choice Simple",
  "Pregunta": "¿Cuál es el gas más abundante en la atmósfera de la Tierra?",
  "Respuesta": "3",
  "Opcion 1": "Oxigeno ",
  "Opcion 2": "Hidrogeno",
  "Opcion 3": "Nitrogeno",
  "Opcion 4": "Dióxido de carbono",
  "Opcion 5": "Monóxido de carbono",
  "Texto respuesta": "El 78% de la atmósfera es Nitrógeno"
},
{
  "ID": 14,
  "Tema": "SALUD",
  "Tipo": "Multiple Choice Penalidad",
  "Pregunta": "¿Cuál es el hueso de mayor en el cuerpo humano?",
  "Respuesta": "3",
  "Opcion 1": "El cráneo",
  "Opcion 2": "la tibia",
  "Opcion 3": "el fémur",
  "Opcion 4": "los discos vertebrales",
  "Opcion 5": "Todas son correctas",
  "Texto respuesta": "El fémur es el hueso más largo."
},
{
  "ID": 15,
  "Tema": "NATURALEZA",
  "Tipo": "Multiple Choice Penalidad",
  "Pregunta": "¿Cómo se llama el estudio de los hongos?",
  "Respuesta": "4",
  "Opcion 1": "Hongología",
  "Opcion 2": "Fungilogía",
  "Opcion 3": "Ciencias del hongo",
  "Opcion 4": "Micología",
  "Texto respuesta": "La respuesta correcta es micología"
},
{
  "ID": 16,
  "Tema": "CIENCIAS",
  "Tipo": "Multiple Choice Simple",
  "Pregunta": "¿Cuál es el material natural más duro del planeta?",
  "Respuesta": "3",
  "Opcion 1": "Hierro",
  "Opcion 2": "Acero",
  "Opcion 3": "Diamante",
  "Opcion 4": "La voluntad",
  "Opcion 5": "El silicio",
  "Texto respuesta": "El diamante es el material natural de mayor dureza, llegando a 10 en la Escala de Dureza de Mohs"
},
{
  "ID": 17,
  "Tema": "COMPUTACION",
  "Tipo": "Ordered choice",
  "Pregunta": "Ordene cronológicamente los siguientes lenguajes de programación, de los más ANTIGUOS a los más MODERNOS",
  "Respuesta": "1,3,4,6,5,2",
  "Opcion 1": "COBOL",
  "Opcion 2": "Go",
  "Opcion 3": "Smalltalk",
  "Opcion 4": "C++",
  "Opcion 5": "Java",
  "Opcion 6": "Python",
  "Texto respuesta": "COBOL(1959), Smalltalk (1972), C++ (1984), Python (1991), Java(1995), GO (2009)"
},
{
  "ID": 18,
  "Tema": "DEPORTES",
  "Tipo": "Group Choice",
  "Pregunta": "Asigne las siguientes leyendas del deporte nacional a disciplina grupales (Fútbol, Básquet, Voley, Rugby,) o individuales (atletismo, tenis, artes marciales, ajedrez, etc):",
  "Respuesta": "A: 1,2,5; B:3,4,6",
  "Opcion 1": "Lio Messi",
  "Opcion 2": "Manu Ginóbili",
  "Opcion 3": "Juan Martín del Potro",
  "Opcion 4": "Miguel Najdorf",
  "Opcion 5": "Hugo Conte",
  "Opcion 6": "José Meolans",
  "Grupo A": "Deportes Grupales",
  "Grupo B": "Deportes Individuales",
  "Texto respuesta": "say no more..."
},
{
  "ID": 19,
  "Tema": "ARTE",
  "Tipo": "Multiple Choice Puntaje Parcial",
  "Pregunta": "¿Qué películas fueron dirigidas por el cineasta estadounidense Francis Ford Coppola?",
  "Respuesta": "1,5",
  "Opcion 1": "El Gran Gatsby",
  "Opcion 2": "Los Simuladores",
  "Opcion 3": "Scarface",
  "Opcion 4": "Blade Runner",
  "Opcion 5": "El Padrino",
  "Texto respuesta": "Coppola dirigió El Padrino y El Gran Gatsby en su version original (Sin Di Caprio)"
},
{
  "ID": 20,
  "Tema": "COMPUTACION",
  "Tipo": "Multiple Choice Simple",
  "Pregunta": "¿Cuál fue el aporte más conocido del científico inglés Edgard Codd a la computación?",
  "Respuesta": "3",
  "Opcion 1": "El disco rígido",
  "Opcion 2": "El sistema operativo Solaris",
  "Opcion 3": "Las bases de datos relacionales",
  "Opcion 4": "El algoritmo quicksort",
  "Opcion 5": "Los lenguajes tipados",

  "Texto respuesta": "Edward Codd definió el modelo de datos relacional, y definió 12 reglas de ese modelo. Para más detalles, cursar Base de Datos próximamente... "
},
{
  "ID": 21,
  "Tema": "ARTE",
  "Tipo": "Verdadero Falso Penalidad",
  "Pregunta": "El billete de $1 (Un peso) tenía la cara de San Martín",
  "Respuesta": "2",
  "Opcion 1": "Verdadero",
  "Opcion 2": "Falso",
  "Texto respuesta": "Falso, tenía la cara de Carlos Pellegrini"
},
{
  "ID": 22,
  "Tema": "COMPUTACION",
  "Tipo": "Verdadero Falso Penalidad",
  "Pregunta": "En el plan viejo de la ingeniería en informática de la UBA, las materias de matemática, física, y química se podían promocionar con 6",
  "Respuesta": "2",
  "Opcion 1": "Verdadero",
  "Opcion 2": "Falso",
  
  "Texto respuesta": "Muy falso! Ninguna de esas materias fue, es ni será promocionable mientras exista. Disfruten los tiempos modernos y estudien lo que es central a su carrera!"
},
{
  "ID": 23,
  "Tema": "MISCELANEAS",
  "Tipo": "Multiple Choice Penalidad",
  "Pregunta": "¿Qué ingredientes NO forman parte de la receta original de la clásica torta rogel?",
  "Respuesta": "3,4",
  "Opcion 1": "Harina 0000",
  "Opcion 2": "Dulce de leche",
  "Opcion 3": "Suero de leche concentrado",
  "Opcion 4": "Crema de leche",
  "Opcion 5": "Merengue italiano",
  "Texto respuesta": "La torta no lleva ni suero no crema de leche: la masa se hace con yemas, harina y azúcar, el relleno es DDL, y arriba tiene merengue italiano. Chocotorta para la próxima"
},
{
  "ID": 24,
  "Tema": "MISCELANEAS",
  "Tipo": "Multiple Choice Simple",
  "Pregunta": "¿De qué parte de la vaca se saca el mondongo?",
  "Respuesta": "4",
  "Opcion 1": "Pellejo",
  "Opcion 2": "Recubrimiento del corazon",
  "Opcion 3": "Glándula del timo",
  "Opcion 4": "Estómago",
  "Opcion 5": "Intestinos",
  "Texto respuesta": "El mondongo es el estómago de la vaca (O alguno de sus estómagos)"
},
{
  "ID": 25,
  "Tema": "MISCELANEAS",
  "Tipo": "Multiple Choice Penalidad",
  "Pregunta": "¿Cuáles de las siguientes calles, avenidas o pasajes son del barrio de San Telmo, donde está ubicada la sede Paseo Colón de nuestra universidad?",
  "Respuesta": "2,3,5",
  "Opcion 1": "México",
  "Opcion 2": "Carlos Calvo",
  "Opcion 3": "San Lorenzo",
  "Opcion 4": "Alicia Moreau de Justo",
  "Opcion 5": "Av. Brasil",

  "Texto respuesta": "A buscar el mapa"
}
]
